<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Felix&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="https://felixgibson.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://felixgibson.github.io/"/>
  <updated>2022-06-12T01:21:26.965Z</updated>
  <id>https://felixgibson.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Felix Luo</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>足够好的软件,两种乐观和失望谷底</title>
    <link href="https://felixgibson.github.io/2022/06/12/2022-06-12/"/>
    <id>https://felixgibson.github.io/2022/06/12/2022-06-12/</id>
    <published>2022-06-12T09:40:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-12T01:21:26.965Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>分享一下最近读的书和有感悟的文章。</p><h3 id="足够好的软件"><a href="#足够好的软件" class="headerlink" title="足够好的软件"></a>足够好的软件</h3><p>《程序员修炼之道》有一个章节是叫做“足够好的软件”。本章中提到了软件开发</p><ol><li>要让用户去参与权衡，其实就是及时反馈</li><li>知道何时止步。这点很容易忽视，有些软件，频繁地往上添加功能反而会适得其反。这让我想到了现在的App，比如知乎，它能直播，能视频。。这些功能反而脱离了它原本问答社区的初衷。</li></ol><blockquote><p>让用户参与权衡，如果你给用户某样东西，让他们及早使用，他们的反馈常常会把你引向更好的最终解决方案。</p><p>知道何时止步：<br>在某些方面，编程就像是绘画。你从空白的画布和某些基本的原材料开始，通过知识，艺术和技艺的集合去确定用前者做些什么，你勾画出全景，绘制背景，然后填入各种细节。你不时后退一步，用批判的眼光来观察你的作品。常常，你会扔掉画布，重新再来。<br>但艺术家会告诉你，如果你不懂得应何时止步，所有的辛苦劳作就会遭到损害。如果你一层又一层，细节复细节地叠加，绘画就会迷失在绘制之中。<br>不要因为过度修饰和过于求精而毁损完好的程序。继续前进，让你的代码凭自己的质量站立一会。也许它并不完美，但不用担心：它不可能完美。</p></blockquote><h3 id="不妨审视一下自己的态度"><a href="#不妨审视一下自己的态度" class="headerlink" title="不妨审视一下自己的态度"></a>不妨审视一下自己的态度</h3><p>在看《态度》这本书的时候无意间在豆瓣上看到一片书评，感觉写得很好： <a href="https://www.douban.com/review/12394213/?dt_platform=com.douban.activity.wechat_friends&dt_dapp=1">不妨审视一下自己的态度</a>。作者也是一个有梦想的人，同时也提醒了我公务员铁饭碗不是我想要的生活，当然996社畜也不是我想要的生活，我自己想要的生活应该是追求工作和生活的平衡，不用赚很多钱，能够写自己喜欢的代码。不过人的观念总是在动态变化的，或许以后我工作之后态度会改变呢。  </p><blockquote><p>我见过很多在外读书的大学生会在父母的要求下回到家乡的小县城，当一个公务员、老师、医生，生活得安稳舒服，接触着小地方形成的固化关系网和处事态度，不能说不好，只能说这些同学的人生道路大概率是可以看得到尽头的。<br>很多事情能用钱解决的，通常都是成本最低的解决方式，而很多人宁愿多花时间和精力走各种弯路，看似省了不少钱，可是付出的时间和精力难道就一文不值吗<br>幸运的是我在大学读了很多书，也逼着自己勇敢地去表达自己，尤其是在一些人比较多的公众场合，尝试去做各种分享和演讲，我在庆幸自己的同时，也能看到身边很多人依然无法突破自己。  </p></blockquote><h3 id="相关，因果关系与控制"><a href="#相关，因果关系与控制" class="headerlink" title="相关，因果关系与控制"></a>相关，因果关系与控制</h3><p>《决策与判断》这本书提到了一个对两个事件相关的判别方法，提到我们通常会注意到已经发生的事件而忽视了没有发生的事件。理解这点应该会对决策有所帮助。</p><blockquote><p>为了验证两者之间的联系，我们需要了解另外三个单元格中的信息：（1）祈祷者的请求有多少没有得到应验；（2）不管相信与否，没有乞求的事情有多少发生了；（3）没有乞求的事情有多少没有发生（当然，这个是没有办法进行计算的）。  </p><p>尽管这种方法表面上看起来是一种常识，但是个体往往很少关注那些没有发生的事情。正如尼斯比特和罗斯所指出的那样，这就是为什么福尔摩斯看起来在解决“银色马”疑案时是如此聪明的原因，他只不过考虑了“晚上发生在狗身上的怪事”。当巡视员报告“狗整晚都无所事事”的时候，福尔摩斯的回答是：“这是一件非常奇怪的事情”。尽管狗向入侵者咆哮是很正常的，但是没有咆哮并不是说明没有入侵者，也有可能入侵者是狗熟识的人，因此福尔摩斯缩小了怀疑对象的范围。</p></blockquote><h3 id="两种乐观"><a href="#两种乐观" class="headerlink" title="两种乐观"></a>两种乐观</h3><p>《Succeed: How We Can Reach Our Goals》这本书11章<code>keep it real</code>提到了两种乐观，一种乐观是相信你通过必要的努力，做计划，寻找合适的方法能够成功，另一种乐观是认为成功是依赖外部的因素，比如自己更加比别人更加聪明，或者更加幸运。作者提到了前一种乐观是更好的。</p><blockquote><p>The difference between unrealistic optimism, which is usually unproductive and sometimes dangerous, and realistic optimism, which is critical for achieving many of our goals, lies in why you are optimistic. When you are optimistic because you believe you can exert some control over whether you succeed or fail, by putting in the necessary effort, making plans, and finding the right strategies, that’s realistic. It’s also empowering and highly motivating. If, on the other hand, you are optimistic for reasons that are beyond your control, like relying on some fixed ability (“I’ll succeed because I’m smarter than other people”) or luck (“I’ll succeed because things always work out for me”), it can be harmful. Odds are, you won’t prepare for the task the way you should, and you will be too quick to give up when things start going badly for you.  </p></blockquote><h3 id="赌徒谬论"><a href="#赌徒谬论" class="headerlink" title="赌徒谬论"></a>赌徒谬论</h3><p>《决策与判断》中有一章讲述代表性直觉。其中很有意思的现象是“小数法则”和“赌徒谬论”。</p><blockquote><p>小数法则：<br>认为从总体中抽取的随机样本相互之间是类似的，与总体之间的接近程度比实际的统计抽样理论所预测的要高得多。<br>赌徒谬论：<br>代表性直觉可以导致人们承认赌徒谬论，这种观点认为，在一系列的坏运气之后必然会有好的结果出现(或者，用更加通俗的话讲，就是认为一系列结果相同的独立事件必然会跟随一个相反的结果)  </p></blockquote><h3 id="失望谷底"><a href="#失望谷底" class="headerlink" title="失望谷底"></a>失望谷底</h3><p>《掌控习惯》一书中对习惯结果的滞后性提出了一个“失望谷底”的概念。我认为不止习惯，包括炒股，好公司的股价也可能是这样的。</p><blockquote><p>我们经常期望进步是线性的。至少，我们希望它有立竿见影的效果。实际上，我们做出努力后，结果的显现往往滞后。或许在几个月或几年后，我们才意识到以前工作的真正价值。这可能会导致“失望谷地”的出现，也就是人们在投入数周或数月的辛勤工作后，却没有任何看得见的效果，于是会深感沮丧。然而，功夫并没有白费，它只是蓄积起来了。直到很久以后，以前努力的全部价值才会显露出来  </p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;分享一下最近读的书和有感悟的文章。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;足够好的软件&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#足够好的软件&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;足够好的软件&quot;&gt;&lt;/a&gt;足够好的软件&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;《程序员修炼之道》有一个章节是叫做“足够好的软件”。本章中</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>经济学原理,好运气背后是三倍的努力和人生模式</title>
    <link href="https://felixgibson.github.io/2022/06/05/2022-06-04/"/>
    <id>https://felixgibson.github.io/2022/06/05/2022-06-04/</id>
    <published>2022-06-05T06:53:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-12T01:21:26.965Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="经济学原理"><a href="#经济学原理" class="headerlink" title="经济学原理"></a>经济学原理</h3><p>最近在读《经济学原理》这本书，它提到了一个观点，高福利可能会导致穷人不依靠自己力量脱贫。</p><blockquote><p>有很多旨在帮助穷人的不同政策。它们有意料之外的副作用。由于经济援助随着收入增加而减少，因此，穷人往往面临很高的有效边际税率。这种高有效税率不鼓励贫困家庭依靠自己的力量脱贫  </p></blockquote><h3 id="好运气背后是三倍的努力"><a href="#好运气背后是三倍的努力" class="headerlink" title="好运气背后是三倍的努力"></a>好运气背后是三倍的努力</h3><p>吴军在《态度》这本书中，提到“好运气背后是三倍的努力”。</p><blockquote><p>好运气背后是三倍的努力<br>范佛里特将军聪明的地方在于，他比其他人更多地估计了困难，留出足够的余地。这样，幸运的天平才偏向了他那一边<br>因此，孩子，如果你想获得10分的成绩，仅仅准备10分的努力是远远不够的，你可能要准备30分的努力。有时，我们看到某些人有一些运气，似乎偶然得到了他们想要的东西。其实，在这些运气背后，可能是30分的努力。我也不是从小就懂这个道理，而是经过了一些失败和挫折才理解的。直到今天，我在做事情前，都是先假设自己将遇到比别人更坏的运气。也正因为如此，我的准备通常比别人充足，从外界来看，我才有些好运气。</p></blockquote><h3 id="人生模式"><a href="#人生模式" class="headerlink" title="人生模式"></a>人生模式</h3><p>阳志平的《人生模式》这本书还是有非常多新观点的。承认自己在很多领域比不上别人，比如吉他，做饭，职场，或许可以让自己从焦虑和内卷之中缓解开来。</p><blockquote><p>心理韧性：那些韧性强的“标准六”能够意识到，自己在科研这样的领域可能做到“标准七”，但是在艺术等领域只能做到“标准三”。这样，他们的动机强度适中，自尊体系的来回切换不会导致情绪崩溃。   </p></blockquote><blockquote><p>不少韧性差的“标准六”会走向极端，在每个领域都伪装成“标准六”甚至“标准七”，但其心理不具备在不同领域来回切换的能力，整个人会绷得很紧。表面上看，他们具备高自尊，高成就动机。但是一旦在某个领域受到打击，而且这个打击还被社交网络前三层的韧感知到了，他们就会脆弱得失去动力，滑向“标准四”  </p></blockquote><h3 id="自控力"><a href="#自控力" class="headerlink" title="自控力"></a>自控力</h3><p>《自控力》一书中提到了一个难以预料的奖励的方法，个人觉得还比较实用。</p><blockquote><p>在戒酒和戒毒的过程中，最有效的干预治疗法被称为“鱼缸法”。这就证明了，难以预料的奖励究竟有多么强大的力量。和有保证的小奖励相比，我们的奖励系统面对可能获得的大奖会更加兴奋，它会促使我们去做任何可能获奖的事。这就是为什么人们宁愿买乐透彩票，也不愿把钱存到银行里。赚取有保障的2%的利息。这也就是为什么，即便是公司最底层的员工也相信自己有朝一日能成为CEO  </p></blockquote><p>比如，自己最近在尝试用saving account搭配随机奖励方法养成习惯和戒东西。比如自己跑了3公里，就用一个app抽奖，如果自己贪吃，那么就从saving account扣除一定金额的钱，发现还挺有用的。</p><h3 id="A-Mind-for-Numbers"><a href="#A-Mind-for-Numbers" class="headerlink" title="A Mind for Numbers"></a>A Mind for Numbers</h3><p>最近在看《A Mind for Numbers》书中的一个观点：</p><blockquote><p>Creativity is a numbers game: The best predictor of how many creative works we produce in our lifetime is the number of works we produce.   </p></blockquote><p>这让我想到了自己Github项目追求的应该是数量而不是质量。 </p><blockquote><p>many students experience illusions of competence when they are studying. “repeatedly read their notes or textbook(despite the limited benefits of this strategy), but relatively few engage in self-testing or retrieval practice while studying”  </p></blockquote><p>这种错觉似乎听常见的，自己经常会有这种感受，自己重复地去重头到尾读书，会发现自己似乎什么都懂，但面试的事后面对问题还是很难回答上来。这种问题可以通过自测self-testing或者用flashcards的方式得到解决。</p><h3 id="稳定"><a href="#稳定" class="headerlink" title="稳定"></a>稳定</h3><p>最近在公众号上发现了一个博主， ViviGoodenough，她在”近期碎片记录 | 智慧、关系与个人管理”-<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MDE4NjI0NQ==&mid=2247487583&idx=1&sn=212d6debba0d94d419de077a7acc3f29&chksm=cfe12f35f896a623a2a41b909f5a64f2cf86487073e9f6b06e53f299436c5111601490f645bf#rd">mp.weixin.qq</a>中，提到了一个观点，自己深有感触。</p><blockquote><p>「学校的培养体制让人习惯在划定的框架里做事，你慢慢就变得希望别人来给自己定目标才不会觉得迷茫，对边界的探索频频被大人禁止，导致从小孩时候人就开始厌恶风险，长大后习惯循规守旧，也就是常说的“做题家思维”。中国社会要的是一种老黄牛耕地般的安宁感，不幸福也过得去，但只要觉得踏实就好，这思想钢印打得我们动弹不得。如此看来，长大就是一个想象力和创造力不断走向贫瘠的过程。  </p></blockquote><blockquote><p>中国传统文化里，受农耕文明的影响，非常重视“稳定”这个概念，在读费孝通先生的《乡土中国》时我也深刻体会到这种感觉  </p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;经济学原理&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#经济学原理&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;经济学原理&quot;&gt;&lt;/a&gt;经济学原理&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近在读《经济学原理》这本书，它提到了一个观点，高福利可能会导致穷人不依靠自己力量脱贫。&lt;/p&gt;
&lt;blockquo</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Formula for change，运气</title>
    <link href="https://felixgibson.github.io/2022/06/05/2022-06-05/"/>
    <id>https://felixgibson.github.io/2022/06/05/2022-06-05/</id>
    <published>2022-06-05T06:53:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-12T01:21:26.965Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="Formula-for-change"><a href="#Formula-for-change" class="headerlink" title="Formula for change"></a>Formula for change</h3><p>wikipedia对Formula for change-<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Formula_for_change">wiki</a>的解释是这样的</p><blockquote><p>C &#x3D; A × B × D &gt; X<br>C is change;<br>A is the status quo dissatisfaction;<br>B is a desired clear state;<br>D is practical steps to the desired state;<br>X is the cost of the change.</p></blockquote><p>这让我想到如果想要改变，那么只需要增加这对应三个factor就可以了，其中第2个factor让自己联想到冷哲在<a href="https://www.zhihu.com/question/28098030/answer/53305160">贫穷无法改变吗</a>中提到的无知的无知，第3个factor对应目标的分解</p><h3 id="你可以创造运气"><a href="#你可以创造运气" class="headerlink" title="你可以创造运气"></a>你可以创造运气</h3><p>程序员的喵在<a href="https://catcoding.me/p/weekly-1/">“你可以创造运气”</a> 中提到了运气表面积的观点，挺有意思的。最近自己开始写博客，也是为了让自己接触到更多的人。</p><blockquote><p>Luck Surface Area： 运气表面积？这个理论阐述的是运气对每个人是公平的，只有扩大自己的运气横截面积，才能让自己运气更好。简而言之，我们需要做更多，并且把自己做的事分享出来。  </p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;Formula-for-change&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Formula-for-change&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Formula for change&quot;&gt;&lt;/a&gt;Formula for change&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;wikipe</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
